[
    {
        "question": "El modo más elemental para establecer un enlace temporal a larga distancia es utilizando:",
        "options":
        [
            "A. Una línea HDSL.",
            "B. Una línea telefónica de la RTB. ",
            "C. Una línea telefónica de la IDSL.",
            "D. a y b son correctas",
            "E. Ninguna es correcta"
        ],
        "answer": 1
    },
    {
        "question": "Para el acceso de banda ancha a internet a través de la propia red eléctrica, se utiliza un módem:",
        "options":
        [
            "A. Modem PLC.",
            "B. Módem DSL.",
            "C. Modem ADSL.",
            "D. Ningún tipo de modem.",
            "E. Ninguna es correcta"
        ],
        "answer": 0
    },
    {
        "question": "Una alternativa más económica que la contratación de circuitos virtuales, es la utilización de:",
        "options":
        [
            "A. Módems ADSL.",
            "B. Módems DSL.",
            "C. VPNs.",
            "D. Par trenzado.",
            "E. Ninguna es correcta"
        ],
        "answer": 2
    },
    {
        "question": "Si un usuario desea tener acceso a una red de datos como Internet, barata, con un ancho de banda aceptable y que no impida el uso independiente del teléfono. es posible mediante:",
        "options":
        [
            "A. Fibra óptica.",
            "B. Un módem ADSL.",
            "C. Conexión gigabit Ethernet.",
            "D. Conexión fibra óptica.",
            "E. Ninguna es correcta"
        ],
        "answer": 1
    },
    {
        "question": "La tecnología que es ofertada por las compañías de televisión por cable como alternativa al acceso a la red Internet y, por lo tanto, permite establecer conexiones peer to peer a través de enlaces privados virtuales es:",
        "options":
        [
            "A. Cablemódem.",
            "B. Líneas RDSI.",
            "C. Fibra óptica.",
            "D. Coaxial.",
            "E. Ninguna es correcta"
        ],
        "answer": 0
    },
    {
        "question": "Ataque de seguridad que su finalidad es analizar el tráfico de un red.",
        "options":
        [
            "A. Snooping.",
            "B. Spoofing.",
            "C. Data diddling.",
            "D. Packet Sniffing.",
            "E. Ninguna es correcta"
        ],
        "answer": 3
    },
    {
        "question": "Los problemas de seguridad se plantean en tres áreas principales. El área donde hay que proteger los datos frente a escuchas mediante criptografía se denomina:",
        "options":
        [
            "A. La seguridad de perímetro.",
            "B. La seguridad en el canal.",
            "C. La seguridad de acceso",
            "D. a y b son correctas.",
            "E. Ninguna es correcta"
        ],
        "answer": 1
    },
    {
        "question": "Son un componente básico de la mayor parte de los cortafuegos. Pueden ser un router comercial o basado en un ordenador convencional, con la capacidad para filtrar paquetes. (Trabajan a nivel de red):",
        "options":
        [
            "A. Bastión Host.",
            "B. Host con doble conexión (Dual-Homed Host).",
            "C. Encaminador con filtrado.",
            "D. Cortafuegos mediante filtrado de host (Screen Router).",
            "E. Ninguna es correcta"
        ],
        "answer": 2
    },
    {
        "question": "Permiten a los usuarios autorizados acceder a los recursos que de otro modo serían inaccesibles. En otras palabras, pueden bloquear el sitio FTP al exterior, a los usuarios de internet y permitir que los usuarios de su intranet se conecten a él desde sus casas.",
        "options":
        [
            "A. Túneles en Cortafuegos.",
            "B. Firewall Modificado.",
            "C. Router con permisos.",
            "D. protocolo UDP.",
            "E. Ninguna es correcta"
        ],
        "answer": 0
    },
    {
        "question": "La capa de transporte se puede utilizar un protocolo que cifra el campo de datos de cada segmento que envía:",
        "options":
        [
            "A. SSH",
            "B. PING",
            "C. Packet",
            "D. TPDU",
            "E. Ninguna es correcta"
        ],
        "answer": 3
    },
    {
        "question": "Son ejemplos de medios de trasmisión que, desde el punto de vista del usuario, le permiten la conexión con otros usuarios o a redes públicas utilizando un protocolo.",
        "options":
        [
            "A. RDSI /RGB",
            "B. RDSI/RTX",
            "C. SMTP/RSB",
            "D. RDSI/RTB",
            "E. Ninguna es correcta"
        ],
        "answer": 3
    },
    {
        "question": "Como suele ser la velocidad de la línea de transmisión que permite la unión de un usuario a la red dentro de circuitos virtuales permanentes.",
        "options":
        [
            "A. Debe ser igual al ancho de banda contratado",
            "B. Debe ser superior al ancho de banda disponible",
            "C. Debe ser superior al ancho de banda contratado",
            "D. Debe ser igual al ancho de banda del ISP",
            "E. Ninguna es correcta"
        ],
        "answer": 2
    },
    {
        "question": "En el modo de transmisión elemental conocido como RTB, para establecer un enlace, se hace por medio de la marcación del número del abonado del destino, lo anterior se realiza mediante el proceso de:",
        "options":
        [
            "A. La conmutación de números",
            "B. La conmutación de paquetes",
            "C. La conmutación de señales",
            "D. La conmutación de circuitos ",
            "E. Ninguna es correcta"
        ],
        "answer": 3
    },
    {
        "question": "Dentro de la tecnología Cablemódem, el medio de trasmisión que se utiliza para conectar las centrales de trasmisión con los distribuidores de zona, es:",
        "options":
        [
            "A. Cable UTP",
            "B. Fibra óptica",
            "C. Cable coaxial",
            "D. Radiofrecuencias ",
            "E. Ninguna es correcta"
        ],
        "answer": 1
    },
    {
        "question": "Acceso que cconsiste en dos canales full-dúplex a 64kbps (tipo B) y no a 16 kbps (tipo D), que suma en total 144kbs.",
        "options":
        [
            "A. El acceso básico de canales PCM",
            "B. El acceso primario de las líneas RDSI",
            "C. El acceso básico de bucle de abonado vía Radio ",
            "D. El acceso básico de las líneas RDSI",
            "E. Ninguna es correcta"
        ],
        "answer": 3
    },
    {
        "question": "Dentro de este tipo de ataque, además de interceptar el tráfico de red, el atacante captura los datos y otra información guardada, que en la mayoría de los casos esta se encuentra en el PC de la víctima.",
        "options":
        [
            "A. Eavesdropping",
            "B. Packet Sniffing",
            "C. spoofing",
            "D. keylogger",
            "E. Ninguna es correcta"
        ],
        "answer": 4
    },
    {
        "question": "El cambio frecuente de las contraseñas asociadas a cuentas personales o datos empresariales, y que, a su vez, estas mismas no deben estar relacionadas con el entorno de las personas, es una práctica que previene:",
        "options":
        [
            "A. El snooping",
            "B. El Land attack",
            "C. El Cracking",
            "D. El Winnuke",
            "E. Ninguna es correcta"
        ],
        "answer": 2
    },
    {
        "question": "Áreas de seguridad que una empresa debe tener en cuenta cuando da acceso a usuarios desde el exterior a sus propias redes internas:",
        "options":
        [
            "A. Perímetro, canal, firewall",
            "B. Perímetro, criptografía y acceso interno",
            "C. Canal y acceso interno",
            "D. Perímetro, acceso y criptografía ",
            "E. Ninguna es correcta"
        ],
        "answer": 4
    },
    {
        "question": "Dentro de los tipos de Firewalls, cuando se habla de que “todo lo que no es expresamente prohibido está permitido” hace referencia a que:",
        "options":
        [
            "A. Se bloquea el tráfico y Los servicios se deben activar de forma individual.",
            "B. Se deben predecir el tipo de acciones que los usuarios pueden realizar y preparar defensas contra ellas. ",
            "C. Se debe priorizar la facilidad de uso que la seguridad",
            "D. Conocer todos los posibles agujeros de seguridad posibles existentes en los protocolos.",
            "E. Ninguna es correcta"
        ],
        "answer": 1
    },
    {
        "question": "En el área de seguridad en el canal, es una técnica que permite proteger el secreto de los datos y también permite la identificación de los remitentes o destinatarios.",
        "options":
        [
            "A. El criptoanálisis",
            "B. La auditoria",
            "C. La criptografía",
            "D. La autentificación ",
            "E. Ninguna es correcta"
        ],
        "answer": 2
    }
]